中國傳出新布尼亞病毒 目前62人感染7人死亡

中國又有新疫情在流行，目前江蘇、浙江、安徽都有民眾被感染，今年至少已62人染病，7人死亡。

中國媒體報導稱，江蘇省南京市一名60多歲的婦女，發燒到40度，後來被確診染上「新布尼亞病毒」（new bunyavirus），這是蜱蟲叮咬引起的疾病，病症名稱為「發熱伴血小板減少綜合症」（SFTS）。

江蘇省人民醫院今年已收治37位感染新布尼亞病毒的患者。浙江省今年有2例死亡。安徽省自從4月以來已有23人感染，5人死亡。

日本朝日電視台引述中國媒體報導，中國傳出有人感染新布尼亞病毒，已知有7人死亡。

報導說，一名住在江蘇省南京市的60多歲女性持續發燒高達40度，也出現咳嗽、身體疲倦等症狀，就醫後醫師診斷感染了新布尼亞病毒（new bunyavirus）。

安徽省今年4月以後已知有23人感染，其中5人死亡。此外，浙江省有2人感染後死亡。

專家表示，人體若感染新布尼亞病毒，會出現體內白血球減少、體內出血等症狀。

中國で「新型ブニヤウイルス」7人死亡・・・60人が感染

肯定又是美國佬在搞！

因為佔中

水浸後蜱蟲浸唔死週圍飄？

喔 lee d小事
死唔到幾多
強國有十四億人

但最慘強國人會傳遍世界各地

又係美國傳入
好嬲好嬲